(好文share)黑人問號

岩岩睇到呢篇文，實在寫得太好，忍唔住share

頒獎禮之後的一晚，他睡得很甜。一早起床，望一望床頭的男歌手獎，忍不住用手摸一下，「唔，真的，不是夢。」他恨這個獎恨了三十年，今年五十歲，終於拿到，太太為他高興：「我不會說些甚麼你在我心中早就是男金了那些廢話，拿不到獎只是用這些話來安慰。我們一路走來，誰不是這樣子？拿到就是拿到，獎在手最實在。」

對喔，獎在手最實在。當年四大天王與他同台，未能拿金，他記著至今。論歌藝，他敢與四大爭鋒，卻偏輸在時機與運氣。這裏的觀眾欠了他，就連那個「零瑕疵」的外號也是台灣漂回來的，香港卻從來沒人給他留一個位置。他師承八十年代歌壇校長，最重要是為聽眾提供娛樂。他自問除了提供娛樂，還為這裏的人提供了一個歌藝典範，這些年來別人提起他名字，均會想到「識唱歌」。其實，這也是一種成就呀。

但他不甘心。他不介意和小他三十年的新人同台爭獎，就是為一道氣。其他的獎我拿過，但這個頒獎禮，偏不給他臉。主辦強調是「專業推介」，他奶奶的，我這些年來的美聲讚譽難道是蓋的？我不是專業，那誰是？他們偏不給，他不忿。君子報仇，十年未晚，就在這三十年後的元旦，和一班他連名字也說不出來的黃毛丫頭同台，他拿到了。

他自比奇連伊士活。對呀，外國人對那些老人家特別關顧，為何在香港，卻被譏為樂壇馮檢基？我偏不服，我就是要拿這獎來證明自己人生沒有白過。別人不拿獎是他們的事，我拿獎是要證明我存在過。何況我沒拿過呀！最高的侮辱是無視。我不要被無視，所以你可以說我專和新人搶爛市，我不介意，因為我不要被人忘記。我的藝就是要你們肯定才有意義。難道你以為我忘記了那份禮物被擱在更衣室的畫面？入得這個遊戲，我就要鬥，鬥到至死方休。

香港，從來都是回憶賣錢。我唱的會差過大廚和醫神？為何他們可以一先一後當嘉賓得盡萬人景仰，我仍要在台上逐鹿中原？我就是要證明給你們看：老而不死，與天鬥，與地鬥，不及與人鬥有樂趣。你們不給我存在的證明，我就陪你們玩到尾，告知你們誰才是最後的勝利者。讓路給年輕人？誰信這些鬼話？八十年代的人，誰不是這樣？你沒擁有過，你不會知道那種滋味。

他愈想愈手心冒汗。太太起床了，見他肯定是剛才又胡思亂想，拍拍他的膞頭，然後指一指床頭的獎項，「獎在這裏，不用再想啦。」他定了定神，行出客廳，把獎項放在展示櫃內。這個櫃是他特別訂造的，放了這個獎後，還有很多空間。「獎，誰會嫌多呢？」他心想，往後他還要更多更多的獎，格林美那邊的他還沒拿呢。